<resources>
    <string name="app_name">30days</string>
    <string name="advice1">Острый нож — безопасная кухня</string>
    <string name="adv1_d">Тупой нож опаснее острого, так как он соскальзывает с продукта. Потратьте день на то, чтобы наточить главный кухонный инструмент. Вы удивитесь, насколько быстрее и приятнее пойдет нарезка, а ломтики станут ровными и красивыми.</string>
    <string name="advice2">Не бойтесь соли</string>
    <string name="adv2_d">Соль — не враг, а главный усилитель вкуса. Солите овощи и мясо на этапе приготовления, а не в тарелке. Помните: соль, внесенная вовремя, раскрывает вкус самого продукта, а запоздалая — просто дает соленый привкус.</string>
    <string name="advice3">Дайте мясу отдохнуть</string>
    <string name="adv3_d">После приготовления не спешите резать мясо или птицу. Дайте им 5—10 минут «отдохнуть» на теплой тарелке под фольгой. Это позволит сокам равномерно распределиться по всему куску, и при нарезке они останутся внутри, а не вытекут на доску.</string>
    <string name="advice4">Освойте «дегласса»</string>
    <string name="adv4_d">После жарки мяса или овощей на дне сковороды остаются самые вкусные карамелизированные кусочки. Влейте в горячую сковороду немного бульона, вина или просто воды и быстро перемешайте, соскребая их. Это основа для невероятного соуса.</string>
    <string name="advice5">Попробуйте перед подачей</string>
    <string name="adv5_d">Обязательно пробуйте блюдо на завершающем этапе. Возможно, ему не хватает не соли, а щепотки кислоты (лимонный сок, уксус) для баланса, сладости (мед, сахар) или остроты (перец, хлопья чили).</string>
    <string name="advice6">Научитесь варить идеальную пасту</string>
    <string name="adv6_d">Бросайте пасту только в кипящую подсоленную воду (она должна быть соленой, как море). Варите на минуту меньше, чем указано на упаковке, а затем доводите до готовности в соусе. Так паста впитает его вкус и станет одним целым с блюдом.</string>
    <string name="advice7">Используйте таймер</string>
    <string name="adv7_d">Доверяйте своим глазам и носу, но не полагайтесь на память. Кухонный таймер — ваш лучший друг, который спасет от подгорания выпечки, каш и тушеных блюд.</string>
    <string name="advice8"> Создайте базовый набор специй</string>
    <string name="adv8_d">Не нужно скупать все полки в магазине. Начните с основ: паприка, кумин (зира), кориандр, орегано, хлопья чили. Храните их в темном месте и покупайте в небольших количествах — со временем специи выдыхаются.</string>
    <string name="advice9">Нарежьте все заранее</string>
    <string name="adv9_d">Потратьте 10 минут на то, чтобы нарезать и разложить по мисочкам все ингредиенты до начала готовки. Это сэкономит вам время, снизит стресс и превратит процесс в удовольствие, как в кулинарном шоу.</string>
    <string name="advice10">Откройте для себя бальзамический уксус</string>
    <string name="adv10_d">Несколько капель выдержанного бальзамика способны преобразить салат, суп, клубнику или даже мороженое. Он добавляет сложную сладость и кислоту, делая вкус блюда многогранным.</string>
    <string name="advice11">Не перегружайте сковороду</string>
    <string name="adv11_d">Если вы жарите мясо или овощи и хотите получить красивую корочку, не выкладывайте их в сковороду вплотную друг к другу. Иначе они будут тушиться, а не жариться. Готовьте партиями.</string>
    <string name="advice12">Потрите чесноком тарелку для салата</string>
    <string name="adv12_d">Перед тем как выкладывать салат, разрежьте зубчик чеснока пополам и тщательно потрите им внутреннюю поверхность салатницы. Это придаст блюду тонкий, едва уловимый аромат, который гораздо изящнее, чем мелко рубленный чеснок.</string>
    <string name="advice13">Используйте цедру</string>
    <string name="adv13_d">Не выбрасывайте кожуру лимонов, апельсинов или лаймов. Мелко натертая цедра — это мощный ароматизатор для выпечки, соусов, маринадов и салатных заправок.</string>
    <string name="advice14">Приготовьте домашний соус Песто</string>
    <string name="adv14_d">Смешайте в блендере пучок свежего базилика, кедровые орехи, пармезан, чеснок и оливковое масло. Этот соус мгновенно преобразит пасту, станет отличной заправкой для салата или маринадом для курицы.</string>
    <string name="advice15">Освойте один базовый соус</string>
    <string name="adv15_d">Например, бешамель или простой винегрет (3 части масла на 1 часть кислоты + горчица, соль, перец). Умение делать соус с нуля — признак уверенного в себе кулинара.</string>
    <string name="advice16">Купите кухонные весы</string>
    <string name="adv16_d">Взвешивание ингредиентов — залог успеха в выпечке и многих точных рецептах. Это гораздо точнее, чем измерение стаканами, и избавит от многих неудач.</string>
    <string name="advice17">Дайте луку «попотеть»</string>
    <string name="adv17_d">При приготовлении супа или соуса не обжаривайте лук до румяной корочки, а медленно пассеруйте его на среднем огне до мягкости и прозрачности. Это раскроет его сладость и создаст более нежную вкусовую основу.</string>
    <string name="advice18">Не храните помидоры в холодильнике</string>
    <string name="adv18_d">Холод убивает их аромат и делает текстуру мучнистой. Храните помидоры при комнатной температуре, и они раскроют весь свой вкус.</string>
    <string name="advice19">Добавьте umami</string>
    <string name="adv19_d">Обогатите вкус супов, рагу и соусов, добавив немного «пятого вкуса». Для этого подходят томатная паста, соевый соус, пармезан, анчоусы или сушеные грибы.</string>
    <string name="advice20">Используйте лед для спасения супа</string>
    <string name="adv20_d">Если вы пересолили суп или соус, не паникуйте. Положите в него несколько чистых кубиков льда и помешивайте, пока они не растают. Лед впитает часть соли, после чего его можно будет вынуть. Также можно добавить несоленый крахмалистый продукт — картофель или рис.</string>
    <string name="advice21">Приготовьте что-то своими руками</string>
    <string name="adv21_d">Сделайте что-то простое, но то, что вы всегда покупали: йогурт, простой хлеб, песто или гранулу. Вы почувствуете огромное удовлетворение и по-новому взглянете на продукты.</string>
    <string name="advice22">Точите ножи о противень</string>
    <string name="adv22_d">Неожиданный лайфхак: тыльная керамическая сторона тарелки или неглазурованный край керамического противня могут служить экстренной точилкой для ножа. Проведите лезвием под углом по краю несколько раз.</string>
    <string name="advice23">Пар — ваш друг</string>
    <string name="adv23_d">Освойте простой способ приготовления на пару (в пароварке, на решетке над кипящей водой). Это сохраняет цвет, хруст и питательные вещества в овощах лучше, чем варка.</string>
    <string name="advice24">Правильно взбивайте сливки</string>
    <string name="adv24_d">Чтобы сливки хорошо взбились, они и посуда должны быть максимально холодными. Поставьте миску и венчики в морозилку на 15 минут перед началом.</string>
    <string name="advice25">Не мешайте слишком часто</string>
    <string name="adv25_d">Дайте еде шанс! Постоянное помешивание не дает образоваться корочке на мясе или овощах. Иногда нужно просто довериться процессу и не вмешиваться.</string>
    <string name="advice26">Потренируйтесь готовить яйцо</string>
    <string name="adv26_d">Приготовьте яйцо разными способами: пашот, всмятку, в мешочек, глазунью. Идеально приготовленное яйцо — это высший пилотаж и показатель контроля над температурой.</string>
    <string name="advice27">Используйте косточку авокадо</string>
    <string name="adv27_d">Если вы приготовили гуакамоле или салат с авокадо и не съели его сразу, положите в емкость косточку. Это немного замедлит процесс окисления и потемнения мякоти.</string>
    <string name="advice28">Научитесь делать карамелизованный лук</string>
    <string name="adv28_d">Медленно томите тонко нарезанный лук на среднем огне с маслом и щепоткой соли 30-40 минут, пока он не станет мягким, сладким и золотисто-коричневым. Это невероятная добавка к бутербродам, пицце, супам и мясу.</string>
    <string name="advice29">Экспериментируйте с текстурой</string>
    <string name="adv29_d">Сделайте привычное блюдо интереснее, добавив хрустящий элемент. Поджаренные орехи, сухарики, хрустящий нут или семечки кардинально меняют восприятие еды.</string>
    <string name="advice30">Готовьте с удовольствием и для удовольствия</string>
    <string name="adv30_d">Самый главный совет. Включите музыку, налейте себе бокал вина или чашку чая, не бойтесь импровизировать и ошибаться. Лучшее блюдо — это то, которое приготовлено с хорошим настроением.</string>
</resources>